指會敗陣新東補選 梁國雄：虛位以待 服從民主派差遣

指會敗陣新東補選 梁國雄：虛位以待 服從民主派差遣

政情

撰文：莊恭南

2018-12-01 00:04

最後更新日期：2018-12-01 14:04

社會民主連線今日（30日）舉辦週年籌款晚宴，筵開66席。民主派各黨包括參選村代表面臨DQ的議會陣線朱凱迪，以及剛在九龍西補選飲恨的工黨李卓人等都有出席。

早前有報道指，泛民中有人擔心社民連前立法會議員、被DQ的梁國雄若代表陣營出戰新東補選，或會敗選，建議派新人出戰。梁國雄在晚宴致詞時作出回應，指各DQ議員之中，自己是「守尾門」，又形容新東補選是「虛位以待」，他會「服從民主派的差遣」：我梁國雄贏唔贏到唔重要，最緊要係香港人要贏。

劉小麗和李卓人亦有到場支持。（莊恭南攝）

社民連主席吳文遠致詞時表示， 上周日九西補選泛民敗選，相信許多同路人心情至今仍未恢復，但他鼓勵眾人，「社民連每年都差不多滅黨，但至今仍然能屹立」，呼籲友好及支持者不需要灰心，「只要謹記心中擁有的價值 ，我們就永遠不會輸」，又寄語民主派在抗爭路上都要守望相助 。演說贏得台下掌聲雷動。

梁國雄向台下表示，「中共統治巔峰已過」，民主運動隨後就會贏，又點名著晚宴嘉賓、佔中九子之一的「李永達你唔好傻笑」，令台下隨即響起一陣笑聲。梁國雄祝酒說：「為所有被中共壓迫的政治犯和香港未來乾杯。」眾人就以「香港人，打不死」回應。

李卓人、劉小麗、佔中九子等亦相繼上台發言。劉小麗指，雖然暫時未放下敗選的難過，稱民主運動確實受到創傷，但認為今次補選民主派「用盡辦法打一場仗，雖然結果是輸，但大家一齊贏回了民主派對民主運動的投入。」

晚宴又設義賣籌款環節，款額雖不如建制派般多，但在人民力量陳志全與「阿牛」曾健成擔任拍賣官下氣氛依然熱烈。一幅「千磨萬擊還勁堅」字畫，以千元起拍，范國威、郭家麒、毛孟靜等競相出價，令價格從1.4萬元、1.9萬元、再到2萬元不斷飆升，最終，有份為佔中九子案辯護的人權律師潘熙等一眾法律界人士合力以2.6萬元奪標。

陳淑莊未完成編織的頸巾，最終以1.8萬元被網台節目主持人桑普投得。（莊恭南攝）

多個民主派政黨亦有「撐場」。（莊恭南攝）

人民力量陳志全與阿牛曾健成擔任拍賣官。（莊恭南攝）